<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <!--The following translations were generated by https://www.deepl.com/-->
  <val_worldBiome_t>Biome mondial aléatoire</val_worldBiome_t>
  <val_worldBiome_d>L'implantation de toutes les factions sur la carte du monde et le biome du point de quête sont déterminés de manière aléatoire.</val_worldBiome_d>
  <val_notice_t>Avis de modification</val_notice_t>
  <val_notice_d>1. Il annonce le prochain biome à venir.2. Il signale le début du changement de biome.</val_notice_d>
  <val_changeWater_t>Changement de tuiles d'eau</val_changeWater_t>
  <val_changeWater_d>Changez les tuiles d'eau pour qu'elles correspondent au nouveau biome. Les rivières et les mers sont toujours conservées, quelle que soit l'option choisie.</val_changeWater_d>
  <val_changeMt_t>Changement de carreaux de montagne</val_changeMt_t>
  <val_changeMt_d>Régénère les tuiles de montagne.</val_changeMt_d>
  <val_changeCycle_t>Cycle de changement (jours)</val_changeCycle_t>
  <val_changeCycle_d>Tous les X jours, le biome de la carte change. Calculé à partir de la date de début du jeu.</val_changeCycle_d>
  <val_changeCycleRandom_t>Cycle de changement aléatoire (jours)</val_changeCycleRandom_t>
  <val_changeCycleRandom_d>Le cycle de changement est aussi aléatoire que -X ~ X.</val_changeCycleRandom_d>
  <val_changeTick_t>Changer de coche (!Attention)</val_changeTick_t>
  <val_changeTick_d>Attention - Plus cette valeur est petite, plus le biome change rapidement, mais il peut y avoir un décalage. Détermine le nombre de ticks que la tuile changera une fois qu'un changement a commencé.</val_changeTick_d>
  <val_tempSpeed_t>Vitesse de changement de température</val_tempSpeed_t>
  <val_tempSpeed_d>C'est la vitesse à laquelle la température change avec le changement de biome.</val_tempSpeed_d>
  <val_detectMods_t>Détecter le biome mod</val_detectMods_t>
  <val_detectMods_d>Détecte si un mod de biome a été ajouté et régénère la distribution des biomes de la planète. Seuls les biomes qui existent sur une planète peuvent apparaître de manière aléatoire, c'est donc un processus nécessaire lors de l'ajout d'un mod de biome.</val_detectMods_d>
  <val_testMode_t>Mode test</val_testMode_t>
  <val_testMode_d>Au début d'une nouvelle partie, le biome est immédiatement modifié.</val_testMode_d>
  <biomeChangeStart_t>Changements dans les biomes</biomeChangeStart_t>
  <biomeChangeStart_d>{0} : Un changement de biome a été détecté. Il se transformera progressivement en {1}.\n{2}</biomeChangeStart_d>
  <biomeComingSoon_t>Prévisions concernant les biomes</biomeComingSoon_t>
  <biomeComingSoon_d>{0} : Après {2} jours. Le biome est sur le point de passer à {1}.</biomeComingSoon_d>
</LanguageData>
