<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <!--The following translations were generated by https://www.deepl.com/-->
  <val_worldBiome_t>Zufälliges Weltbiom</val_worldBiome_t>
  <val_worldBiome_d>Die Siedlung aller Fraktionen auf der Weltkarte und das Biom des Questpunkts werden zufällig bestimmt.</val_worldBiome_d>
  <val_notice_t>Benachrichtigung über Änderungen</val_notice_t>
  <val_notice_d>1. Er sagt das nächste Biom voraus.\n2. Zeigt an, wann der Biome-Wechsel begonnen hat.</val_notice_d>
  <val_changeWater_t>Wasserfliese wechseln</val_changeWater_t>
  <val_changeWater_d>Ändern Sie die Wasserkacheln so, dass sie zum neuen Biom passen. Flüsse und Meere bleiben unabhängig von dieser Option immer erhalten.</val_changeWater_d>
  <val_changeMt_t>Bergziegel ändern</val_changeMt_t>
  <val_changeMt_d>Regeneriert Bergplättchen.</val_changeMt_d>
  <val_changeCycle_t>Zyklus ändern (Tage)</val_changeCycle_t>
  <val_changeCycle_d>Alle X Tage ändert sich das Biom der Karte.\nBerechnet ab dem Startdatum des Spiels.</val_changeCycle_d>
  <val_changeCycleRandom_t>Änderungszyklus zufällig (Tage)</val_changeCycleRandom_t>
  <val_changeCycleRandom_d>Change Cycle hat so viel Zufälligkeit wie -X ~ X.</val_changeCycleRandom_d>
  <val_changeTick_t>Häkchen ändern (!Vorsicht)</val_changeTick_t>
  <val_changeTick_d>Achtung - Je kleiner dieser Wert ist, desto schneller ändert sich das Biom, aber es kann auch verzögert werden.\n\nBestimmt, wie viele Ticks sich die Kachel ändert, sobald eine Änderung begonnen hat.</val_changeTick_d>
  <val_tempSpeed_t>Geschwindigkeit der Temperaturänderung</val_tempSpeed_t>
  <val_tempSpeed_d>Es ist die Geschwindigkeit, mit der sich die Temperatur mit der Veränderung des Bioms ändert.</val_tempSpeed_d>
  <val_detectMods_t>Biome erkennen mod</val_detectMods_t>
  <val_detectMods_d>Erkennt, ob ein Biome-Mod hinzugefügt wurde, und regeneriert die Biome-Verteilung des Planeten.\nur Biome, die auf einem Planeten existieren, können zufällig erscheinen, daher ist dies ein notwendiger Prozess, wenn ein Biome-Mod hinzugefügt wird.\n\n</val_detectMods_d>
  <val_testMode_t>Test-Modus</val_testMode_t>
  <val_testMode_d>Zu Beginn eines neuen Spiels wird der Lebensraum sofort geändert.</val_testMode_d>
  <biomeChangeStart_t>Veränderungen im Biom</biomeChangeStart_t>
  <biomeChangeStart_d>{0} : Es wurde ein Biome-Wechsel festgestellt. Dies wird allmählich zu {1}.\n\n{2}</biomeChangeStart_d>
  <biomeComingSoon_t>Biome-Vorhersage</biomeComingSoon_t>
  <biomeComingSoon_d>{0} : Nach {2} Tagen. Das Biom wird sich bald in {1} verwandeln.\n\n{3}</biomeComingSoon_d>
</LanguageData>
